\section{Recomendaciones}

Si bien los objetivos del proyecto han sido cumplidos satisfactoriamente, es clara la posibilidad de extensión de este. Lo primero que debe ser mencionado es que al tratarse de un proyecto dirigido al desarrollo de un curso, se debe contar con una metodología de revisión continua de los laboratorios en la que se tomen en cuenta los intereses de los estudiantes, la escuela y la industria con el fin de brindar al estudiante un curso que le resulte de utilidad en distintos ámbitos con una carga de trabajo adecuada.

Sería adecuado la utilización de la memoria DDR2 en la tarjeta de desarrollo y su adaptación al diseño del procesador. De esta manera se aumenta las posibilidades del curso y la exploración de temas más avanzados, especialmente en cuanto al uso de memorias. Sería también adecuado habilitar la lectura de instrucciones desde un medio externo como una memoria USB o SD.

Se ha utilizado una implementación de la arquitectura RISC-V de muchas que existen dadas las herramientas con que contaba, el lenguaje utilizado y el hecho de contar con una licencia bastante permisiva, con porciones del código en el dominio público, se pueden explorar distintas implementaciones para compararlas con el diseño actual.

RISC-V es una plataforma utilizada en la industria así como en institutos de investigación, el proyecto presentado puede servir como una base para proyectos de investigación.

El capítulo de Nota Teórica cuenta con las bases para el diseño de un computador digital, se debe considerar agregar temas relacionados a los lenguajes utilizados durante la realización del trabajo.
